好撚感慨，香港好多人都三十歲都一事無成

讀完Ive, 都已經二十一

都未計repeat tripeat tetrapeat 然後都係讀ive果d

比你搵到份12000既工

你入到去做就發覺

好多廢中廢老老屎忽拎多你成倍人工

佢地唔撚做野但就乜鳩都掟晒比你做

當你印象中記得好似有人同你講

後生仔唔好怕sit底，將來一定有回報

默默去努力去完成所有工作

希望下年加多d人工...

第一年加300，唔緊要，可能我未夠努力

第二年都係加300，唔緊要，我未努力d

第三年，都係加300，諗左成個星期

鼓起勇氣問老細點解加咁少

老細大大聲屌柒你

話聽到你個廢中上司話你做野好垃圾

肯加300比你已經係恩賜

你唔滿意可以辭職

Ok fine!

我知我有料，唔怕去跳槽

好快搵到份同行既工

人工12500係仲低過之前份工

但老細有誠意睇重我

話做得好有super位比我做

嘩super喎屌你

管理層呀！

你深信努力有料就可以上位有回報

出快d

樓主親身經驗？搵12k真係唔掂

日日OT都8點半走，唔緊要，因為你好快升super

星期日返公司做野，值得，因為老細話間公司你都有份

好快半年後升左做super，人工13200

你好滿意，就算人工低少少唔重要

因為好快有靚比你帶

未到25就變管理層唔係人人都得

心諗下次ive gathering派張咭片寫super已經嚇窒好多人

我會睇唔怕蝕底係學野機會
學晒就騎牛搵馬
利申 行頭少少專 唔驚出去大把人爭

留名聽呻

全世界都係咁架啦
咩叫有成？

好多去到30 歲都on99

甚至結埋婚都on99

E家3x 歲人都覺得自己on99 咁

有朝早老闆叫我入房

介紹左個新人我識

眼前條靚仔就係將來我既下屬

二十頭，英國返

學歷好似好勁

唔緊要，出來做野

都係睇經驗

經驗，我有

我會帶好條靚

你都做過人地下屬

所以你都知下屬想要d乜既上司

靚仔星期六唔OT我頂上

佢約左人要早走我頂

我唔會話比老闆知

我明！

岩岩出來做野要識應

細個唔比心機讀書大個要捱要做低賤野都好正常

原來係你上司

然後發現佢人工係你一倍

樓主唔係自稱富二代 幾十間私人物業架咩？

F5

樓主快啲出文啦

人窮就多幻想架啦

咁少錢就咪撚話感慨啦，仲有人地學歷高過你一定升得快過你

This is hk. Riz

屈sir又返嚟呀?

自己冇學歷係度鳩叫，去做地盤啦

唔係笑你，你自己有冇去再進修先，你做緊邊行，做d 濕鳩學業一定係咁架wo

含撚狗屈機男
夠鐘巡樓喇臭閪看更

lived

嘩屌，我認真左

2015年8月24日，樓市會跌

咦，又話樓市會跌嘅？去左邊呀？老細

2016年12月24日，信叔父，沽股票，換美金

2016年1月29日，股長線都係死，唔好相信死貓彈

2016年1月29日，恆指19683。
2017年4月25日，恆指24139。
咦，又話股市長線都係死嘅？去左邊呀？老細

我會帶好條靚

教晒佢我識既一切

呢個係好上司應該做既

諗起將來我條team一路壯大

我會努力做好

同公司一齊成長

因為公司我有份

做多年

人工13800

我開始要同條靚做appraisal

指點下屬個感覺好好

好有領袖既感覺

而佢都好尊重我叫我做大佬

做咁多年

終於覺得自己有成就感

2017年1月12日
屈機男：我屈機男再來領導大家

喂喂，
英國不脫歐呢？
大失業年代呢？
樓市崩潰呢？
股市長線死哂呢？

去左邊呀，屈機Sir？

你又話領導大家
我等你教導我呀？
你不如回應下你以前講過嘅高論妙論，如果你有膽的話

不過

後生仔做野始終唔太上心

佢成日做漏野

有次令公司得失左個客人

我起公司其他人面前大聲屌柒佢

無他既

呢個係樹立自己威信既方法

老闆一定會知道我上心公司事務

而我暗戀既會計部條女

希望佢見到我認真工作既一面

其他人見到我屌柒條靚

都用好驚訝呀眼光望我

呢個，係顯示我文靜性格外另一個我既好機會

第二日，我就收到解僱信

好故就係好故，大家唔好因為係過街老鼠寫，就唔欣賞個故okay?

我唔知發生乜事

完全唔知

明明老闆好睇重我

但佢比信我之後一句話都無講

默默睇住我執野即刻走

節錄屈機男其他精彩偉論如下：

1) 其實我一直有留意大環境，但最堅既料都係由叔父度聽返來。
2) 股，樓，今年(2016年)會大大劑。
3) 我會轉美金，拎出來，脫歐機會唔大，但最怕萬一。
4) 留多d cash起身，唔好亂投資，2015高位買左樓，就自求多福，保住份工作繼續供，唔好亂轉工，出面大環境不佳。
5) (2016年1月30日) 大方向不變，跌，可以去到16000，彈都只係死貓彈，唔好信。

2017年現實
A) 2016年股市樓市無大大劑。
B) 英國脫左歐。
C) 2015年買左樓，不需要自求多福，因為層樓由2015年升到2017年。
D) 出面大環境無不佳，無失業率高企，無裁員潮。
E) 16000點未曾出現過。2016年最低只係到19111點。(根據etnet app恆指圖表)

總結
屈機男真係一直有留意大環境哦。
錯錯錯，錯錯錯，一直錯。
真係精彩絕倫。
好野。

Link :

老細個仔都屌
抵撚死

峰迴路轉

廿搞笑

呢個故幾好睇 好有日韓劇feel

想靠作故仔翻身

英國不脫歐？
大失業時代？
股市長線必死？
樓市爆破？

面懵懵，側側膊，當自己無講過？

過街老鼠

你條友好似係做看更架🤗

工程部呀輪個故 好想佢繼續寫

樓主ive唔係讀專科

保安算唔算？

廢就認啦
你係有料大把公司要啦

屈蛇真係堅，不畏強權，連老細個仔都夠膽屌

完未架 live左

我諗過

究竟我下屬一定唔係老闆個仔

因為老闆家庭照放枱面

直至我被炒三四個月後先知乜事

上你個位？

做乜9?

我發覺我真係太天真

我被炒後有陣時起公司樓下等

想當面問老闆究竟發生乜事

直至有次見到老闆揸車送我下屬同另一中年人上公司

原來...

老闆原來唔係真老闆

我下屬係背後金主個仔...

屈sir嘅故事正正顯示出一個無知on9仔嘅諗法

啱呀

公司d老屎忽未又係咁捱
捱左咁耐 人工唔高過新入職咩

睇錯好撚感動

不要說了，已經預見自己將來

屌你

我每日教既'下屬'

根本就係太子爺

我好冧既會計妹

一早已經對太子爺投懷送抱

雖然太子爺無so佢

但...

我究竟係乜？

我究竟係乜？！？！

我真係好好撚戇鳩

你無家底，你幾勤力上進

你什麼都不是！

失業左半年

諗下諗下

男人都要有自己既事業

思考左好耐

都未諗到可以攪乜生意

直至有次ive仔聚舊

有個舊同學話想擴充業務想搵人幫手

😂

到最後你都唔知條o靚仔一入去個人工仲高過你

舊同學讀ive果時都好多諗頭

做part time，炒波鞋，做補習

佢話我知

有單野好大機會賺到錢佢好想做

但佢已經太多生意起身唔得閒攪

我見佢身光頸靚，佢手上隻撈google過都要十幾萬

我好撚葡萄

心裡又有d不甘

明明讀ive果時我勤力過佢咁多

而家佢竟然撈得好我咁多

佢生意搵我做，我即係做佢條靚？

Live

文呢

廿你老母臭閪

舊同學見到我個樣15，16

即刻開口，放心，你唔係幫我打工

如果可以，我希望大家做拍檔

我當堂覺得合理好多

始終我學歷唔低，ive畢業

而且我有豐富既工作經驗

無必要屈就佢之下

on撚9, 今時今日乜野學歷可以保證輕鬆逗高人工？除非你入政府，做物治放射個類，唔係既話都係用時間/健康去換錢，做big 4/地盤，關學歷撚事咩

始終今日聚會係ive仔聚舊

而且舊同學話搵錢野無謂太多人知分薄左

所以之後出來先再講

打後，成個gathering都係專心飲酒

望住其他搵得萬零蚊既ive仔

我決心要有別於佢地

就算大家都醉左都好

最清醒，最上進，最想發達既都係我！

我同你地唔同！

我想睇文
而唔係想睇人洗版啊樓上班仆街

阻撚住哂

真敢講

申利：IVE仔

發覺有人大巴大巴咁車緊我

原來我飲醉左斷左片

喂，每人一百六十三蚊，夾錢埋單呀

眼前係以前坐我隔離既柒頭

柒頭ive畢業後，走左去做aco

屌你老母，無撚大志

我起銀包拎左100 + 50 + 20 比條柒頭

唔撚使找！豪比你條柒頭

心諗咁撚廢既人趁我醉左拍鳩我塊面？

雖然爭佢百幾蚊唔細數

但我發誓以後唔再比其他人因為錢銀而攪鳩我

lived 繼續plx

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

帶住醉返到屋企

心情特別沈重

我有料，我知道我遲早發達

但眼前人地稱呼為老豆老母既兩件廢佬

完全無得救

喂！洗衣機壞左，你幫我整返好佢

女廢老訓起張床聽住粵曲鳩叫

呢頭男廢老睇住報紙又鳩叫

今個月未比錢，你唔使開飯呀屌你老母臭西窿

我好撚累

唔想解釋唔想講

直接走去訓覺

男廢老拎唔到錢

再鳩叫

屌你老母打把仔讀完大學都咁個西無用死撚左佢啦

...

我唔想再解釋

男廢老以為唔使著校服返學既都係讀大學

我想話佢知

好唔同，ive實用好多，

大學生淨係識讀書唔識做事

一邊俾人屌一邊完全無視繼續出文
好有型

出文

真定假

ive 仔學歷唔低

快d出文

香港人真係好撚唔知寶

其實ive畢業生既工作能力高過大學生好多

但出面僱主請人就成日用高d人工請大學生

所以香港商業同工業都停滯不前開始比大陸超越

以前老闆都話我好幫得手

如果唔係太子爺到來

我其實可以再升多幾級

出來做野，最緊要唔係識好似隻牛咁做野
請隻牛返來，俾萬幾蚊大把牛爭住做

但要請個識睇眉頭眼額嘅就多多錢都請唔到，呢個社會最需要都係呢啲人，因為係呢啲人先會搵到錢俾公司

連呢樣野都未搞清楚，註定你一世做廢工

而且宜家係人都係大學生，亦都係人都讀得。你連大學都懶得讀，上進極有限

睇下咩工, 咁如果同英文有 掛鉤 ive生 一定 比唔上大學生, 雖然好多大學生英文都唔好得去邊

出未呀撚樣

正常要寫野、數理嘅野都大學生完勝啦
諗唔到ive有咩好得過大學生
ive係得engine叫做出路好少少，其他科唔讀好過讀
樓主以為自己多幾年經驗就屌打人
人地做幾年都有經驗嘅時候不屌打返你

愈睇愈傷心

Lm

其實你幾時先會醒覺自己啲都唔叻，一啲都唔特別

你想點啫 個個都叻呀？個個都事業有成呀？

一個自以為懷才不遇嘅ive仔

就算我大學畢業，月入50k，我都知自己係個廢柴黎

巴打我都係i大畢業 睇到都傷感

自己唔係特別叻， 又搵唔到跳point 既荀工

所以我一出黎做野以每年加15 ~20%人工為目標
原公司加唔到會跳槽

今年第10年， 拉衡計都有20%既

成篇野都係到自己讚自己 覺得懷才不遇 好撚肉酸
係叻嘅就唔洗係到打個唔知真定假嘅故仔啦

第3日比廢老粵曲嘈醒

失業既第187日

無工返頭幾個月

我都習慣性咁想快d搵新工

因為細個時曾經天真咁對廢老講過

會孝順佢地

搵大錢，買大屋，一家人開心生活

以前每次我話將來會對佢兩個好

男廢老每次都會滿意地摸摸我個頭

女廢老每次都即刻去M記買個蘋果批我食

當時以為搵大錢係必然既事

男廢老話做辦公室著西裝打呔返工會搵好多錢

女廢老話最緊要做管理，管理其他人先係人材

...

一切都過去了

今日

我唔知道男廢老幾時變左我債主

只知佢每日都問我攞錢

我唔知佢想我還幾多，應該永遠還唔完

女廢老，應該被社會淘汰既生物

拎住d現代科技產品日日問我點用

屌你...你部三叔五年前model人地二手原價比你

你比人呃左喇...

但我已經無力解釋

解釋佢聽佢唔會信你，但又要不停問你

我做錯乜

問我攞錢

最後用來買垃圾

我個心好撚痛

係咪完鳥

半年無返工

好在我有80000積蓄

失業既日子，除左頭3個月

我無再比家用

兩件廢老無資格用我d錢！

唔想對住佢地

我落街去東菇亭食早餐

講左25歲

仲有五年故事講

去到東菇亭

成班耆英坐起到妹妹下食粥

叫碗白粥坐成世，真係眼怨，阻鳩住我

東菇亭老闆，我叫佢做肥佬

好記得以前男廢老起我好細個時成日來食

但自從有次男廢老話肥佬找少兩蚊

越嘈越勁之後打起上來

男廢老比人打到仆左出門口之後就無左來過了

我坐底想叫碗粥之際

肥佬走埋來鳩叫話

唔撚做你生意，快撚d走！

我不明所以

但肥佬雖然已經年近七十

但我頭大馬

我無出聲，默默走去食M記

食M記時

諗起以前細個時我生活明明好開心

諗起以前成日有得食蘋果批

我真係好想知究竟出錯左d乜

一路食，一路眼濕濕

我唔想再過呢d日子

電話響起

原來係舊同學打來

喂！點呀做緊乜呀？

舊同學約左我出來傾做生意件事

叫我即日出去傾

話要有行動力

先有資格做佢拍檔咁喎

舊同學叫左我去間樓上cafe傾生意

同位置仲有兩個人

我望望舊同學

佢同樣身光頸靚

手上既表同上次一隻唔同

Daytona 撈力士，我唔使Google 已經知價錢

淨係隻表價錢已經多過我成副身家

討論過程都係問下我點解想做生意

在座除左舊同學外有一男一女

年齡約40

男前輩話我

單單想致富但無方法唔可行

仲要有心態，人脈

心態佢可以傳授比我

人脈，就要睇我夠唔夠勤力

佢希望我做得到

因為佢都唔想將來拍檔做得差而拖累佢

另外

女前輩問我背後原因點解想搵錢

講下講下我就喊左

男廢老，女廢老，工作上無人賞色...

所有事一擁而上

第一次起默生人前喊得咁勁

傾左兩個鐘

最後舊同學大力鍊住我膊頭

恭喜您，我地有資格合作

純追故仔 好貼地 好正

快d pls ，睇多編訓教

好多真心

講堅，做地盤裝修賣小食人工唔止1200又有機會創業。
做大公司既經驗得辦公室政治一樣。

*12000

樓主，呢個世界無人會無啦啦比30000一個月你。

你唔夠膽走出去無計。

搞乜唔訓

lm

留名

嫌人地人工低 又唔跳槽
一味做牛搏人地加你人工
根本就自己on9 怪得邊個

留名睇樓主中天先局

同舊同學約好左

下星期同樣時間

出左落實生意內容

佢同我講

今個星期唔好諗生意住

好好去享受人生

諗清楚自己想要乜

每一朝早起身

同自己講

每一日，各方面我都會變得越來越好！

出來做野

無乜享受過

就淨係識得去大陸揼骨

係第一份工有個送貨佬帶我去既

第一次上大陸揼骨真係好震撼

骨妹最差果件已經靚過中學校花

最正果班直情係靚模咁樣

送貨佬帶我去時我唔知道個流程係點

一味講去到你就知

揀骨妹時已經扯晒旗

好記得掙到條褲漲起晒

骨妹叫我扒係起度按背先

銀到條J好撚痛

成個過程個心扑扑跳

好想抽條骨妹水，但又唔敢

做左幾年工都係得萬頭 我

樓主同路人

大學畢業起薪8000

依家五年了 搵緊10000

冷靜d 照下鏡

最終原來收138

靚模級質素玩埋J射埋

都係咁平

有時候真係都唔知香港男人咁落力追女做乜鳩

屌你故PO咁多真心撚係度洗版做乜春

Ex7ctly 所以 唔好信 做牛個套

舊同我叫我去享受生活

我不自覺地又坐左火車去羅湖

關口等桑拿車去揼骨

好幾年無來

已經加價到298

唔緊要，因為我會越來越好，好快搵到錢

揀左件新做既骨妹

好萌萌

童顏巨乳

過程都係揼骨打J

J完後佢叫我下次幫佢做call鐘

佢一個月要做20個

完事後返香港

我決定將來發左達就每個星期都要去揼骨

經過一星期產品training

開始做生意了

舊同學已經變左做我生意拍檔

拍檔話我知

佢當初初做生意都係好辛苦咁挨

直至而家有賺

都放左唔少心血

最初要回本至有利潤要堅持同

自從我開始有自己事業

每日都不停打拼

雖然工作忙，但活得開心精彩

有精神病就好快d去看醫生

點解咁多三十揾萬幾

生意上有好多好伙伴

我老婆，都係從生意上識既

由本來係我既客，再變做生意拍檔

再變做一家人，我真係好感動

證明我當初同舊同學一齊做生意既決定無錯

分店由當初一間，

變到五年後有四間，我終於覺得自己係成功

總公司成日邀請我同新人分享成功經驗

我終於知道自己係一個受敬重既人

我會努力走落去...

我三十歲人，望返轉頭

十年前我個廢中上司

我真係好想比佢知我而家既成功

我有自己事業

感情家庭兩得意

我有一班好既生意伙伴

每日活起快樂之中

三十歲，係我人生光輝既開始

每一日，各方面，都會變得越來越好

我要睇既唔係呢d結局 講返d真野出黎啦

以上...

係一個毒撚朋友話比樓主知既...

中學畢業20歲已經兩萬五

個故 算唔算係爛尾happy end

篇野既主人翁

樓主識得佢好耐

佢地一齊讀ive

樓主嘗試用客觀視覺形容下主人翁：

而加大把冇學歷工都有16 17k啦

主人翁第一份工：

中形公司做office admin assistant

職責：換水，送信，訂外賣，動所有人放工鎖門，節日派餅咭月餅卷

敢佢搞咩生意起家 仲搵唔搵拍當

一聽就知所謂嘅生意係傳銷

主人翁第二份工：

Trading 公司跟單文員 > 跟單主任

工作內容：驗查貨單價錢有否出錯，最終蓋章。負責速遞運輸隧未能送出的貨物。

09年ive 畢業
得8000蚊人工

男廢老：前政府低級公務員。有得咬長糧。供緊份每月3000既保險比個仔。每月問主人翁攞3000家用。

女廢老：家庭主婦未出來工作過。以為返工一定要有智能電話。用私己錢買左個舊款三叔想比主人翁。

明明個結局應該係條毒撚畀佢個friend呃埋僅餘嘅8000蚊

點解叫男廢老，女廢老.

柒頭：

政府ACO, 私樓仔, 佢老豆老母收股息150萬一年, 同ive之花結左婚

睇到尾覺得係傳銷

舊同學 / 拍檔：

公屋仔，鐘意行羅湖商業城。近來轉行做左金融才俊。

樓主改改個結局 想睇事主中左傳銷陷阱既結果

太子爺：

畢業後去daddy公司返工。一直都覺得主人翁好撚戇鳩。最憎比人鬧。未比公司d人知係太子爺之前已經屌左公司最索條女。

奪命金？

肥佬：

一早搵夠上岸，近年做善事貼錢賣粥比老人家。唔做無長者咭既人生意

萌萌：

有五個恩客供左佢上岸。其中一個做生意有舖既老闆比左二十萬包佢半年。炒大陸細價股變左千萬富婆。仍然以做骨女為榮。

運輸佬：

深圳羅湖二奶村買比二奶間屋瘋狂升值。做左私房青樓老闆

男前輩，女前輩

教人突破自己是為人生教練。某電子平台銷售品牌香港區副總裁。

27歲人工唔過20K覺得好絕望

睇睇下睇晒

fresh grad 12k

屌 以為最後畀人昆
點知bbq結局

未完

屌你十年前 office boy 12000依個設定以當時嚟講算係咁啦

快

住彩雲?

個嘅結局我唔收貨

結局好令人失望

老婆：

中三畢業墮過胎兩次

同第六任男友結婚。

曾經做過十幾份工最長九個月

最想做少奶奶老闆娘。

主人翁：

Tripeat讀ive ba

畢業後做左打工仔五六年後自己創業。

當朋友舊同學問佢做乜生意永遠都係兜幾十個圈都唔正面講做乜

成日叫人去參觀佢盤生意又借口幫人改善生活為由

不地約人出去見面。

原來係做左代餐傳銷商再開埋舖比人飲代餐

曾經因為要搵錢開舖而問晒所有識既人借錢

最後爭左條街數百幾萬而財困一時。

及後因佢口中既男廢老去世

得到百多萬保險金而還清街數。

雄心壯志，力求開更多分店以成為傑出傳銷商

以及為滿足老婆揮霍生活

男廢老保險金在三個月內用清光

主人翁口中既辛苦奮鬥

係一個星期上三日公司既洗腦班。

另外日子，就係條街日日問人食左早餐未。

最常出沒係某火車站既行人天橋

佢確實係有四間舖

每個月都共蝕佢兩三萬蚊

但主人翁相信好快會賺錢

因為佢相信

每一日，各方面，都會變得越來越好

睇到呢度笑咗

主人翁有日約左樓主出來

佢同樓主講：

好撚感概，香港好多人到左三十歲都一事無成

但我唔同

我五年前一個決定

改變左我一生

而家我有自己事業

我有自己家庭

我有好多人尊敬

我都係三十歲之嚒

樓主聽完主人翁一番話

我確信佢活得成功快樂

至少

主人翁本人認為係

至少

這一刻，佢係好快樂

佢都真心當樓主好朋友

想一齊跳入狂喜的旋窩

可以拍成電影

高質post

繼續

可以拍套戲

OK喎 前面再加多真人真事四仔字一定好賣座

herbalife

假膠都有高質po

街坊傳聞：

有個精神失常白髮呀婆

終日坐起條街

見到後生仔就拎住部舊電話問人點用

如果後生仔做好心教佢就會比個呀婆捉住

話煲左湯等佢返屋企飲，發左達唔好唔要老母之類

最終有年新正頭

呢個呀婆揸住個舊電話凍死左起條街

希望，大家聽首歌

人生在世，大家都想快樂生活

世界已經令人好疲累

有時候

現實不如人意

至少

可以欺騙自己

可以暫時忘記塵世苦痛

不歸路

其實你開呢個post想點

又幾好睇

我想睇樓主回應呢個多D

文

敗者永久退出連登

居然睇晒

高質

樂觀

睇哂

痴撚線 真係好sad

仲有無

⋯⋯sorry背景唔同，我真係唔明點解成功要建構喺物質生活上面⋯⋯搞掂好屋企已經夠啦⋯⋯又想發達又想威，呢啲成功感好短暫

入大學既唯一價值，就係擺脫呢種有錢=幸福既價值觀。

又要起身12碼

無文啦 ？

英國脫歐：退歐法案二讀通過
09月12日(二) 07:37

英國國會下議院周二清晨投票，以326:290二讀通過「退出歐盟法案」《大廢除法案》進入下一階段。

英國首相文翠珊表示，脫歐法案獲進入下一階段，意味能夠在堅固的基礎上繼續進行協商。議案將在10月份進入議會委員會審核階段，接受逐行審查。

英國國會下議院上周四(7日)二讀辯論就脫歐問題提出的《大廢除法案》，讓英國正式離開歐盟後，立即將大部分歐盟法例過渡到英國法律管轄下，不致形成法律真空。

留名等睇屈機Sir講英國唔會脫歐

男廢老女廢老